<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bruno</title>
    <link>https://brunodeabreu.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Bruno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 08:06:25 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brunodeabreu.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Deep Learning - prep work</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/deep-learning/dl-fastai_0/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/deep-learning/dl-fastai_0/</guid>
      <description>1. Terminal On Windows we can install PowerShell and WSL using, the first time you
wsl --install 
 Tips :  Terminal Full Screen : &amp;lt;Alt+Enter&amp;gt; Switch between users : sudo -u &amp;lt;user&amp;gt; -i Check version and python location : which python Install everything in homedir to do not mix the system python/files with our version of python used to DEV and experiment    2. Install python  Github for conda mini-forge and mamba-forge installer conda-forge/miniforge Linux Manbaforge install   wget https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning intro</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/aws-ml/aws-ml-1/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/aws-ml/aws-ml-1/</guid>
      <description>Applications  Object recognition Caption generation Facebook: deep face, application to recognize face Photo Classifier Deep Speech : S2T, T2S Language translation Smart Reply emails ARDA: Automated Retinal Disease Assessment Skin Cancer classifier Self Driver cars Gaming Arts and Music  Repository https://github.com/Dataweekends/zero_to_deep_learning_video
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/aws-ml/aws-ml-0/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/aws-ml/aws-ml-0/</guid>
      <description>Machine Learning Concepts Industry Applications
 Recommendation Engines Demand Forecasting Computer Vision Fraud Detection Medical Diagnosis Stock Marketing Forecasting Sentiment Analysis  Basic Terminology
  Features : each item or piece of data that described by a number of features
  Labels : each item or piece of data may be tagged with known classification result
  Instances : an instance or sample is an item within the dataset, each instance will have a set of features, and may also have label assigned to it</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az-104</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/microsoft/az-104/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/microsoft/az-104/</guid>
      <description>Sobre Power Shell e Az Módulo Uma das ferramentas para administrar azure é o PowerShell e para isso é importante termos a última versão instalada, atualmente é a versão 7.1.3 cross plataform.
Para instalar o Az podemos utilizar o comando:
Install-Module -Name Az -AllowClobber -Force  
Verificando as versôes instaladas :
PowerShell
bruno @ ~/Documents/projects/git_learning/learning - [temp123] $ pwsh PowerShell 7.1.3 Copyright (c) Microsoft Corporation. https://aka.ms/powershell Type &#39;help&#39; to get help.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitLab Flow</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/git/git-flow/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/git/git-flow/</guid>
      <description>Processo recomendado pelo GitLab Este processo é recomendado pelo GitLab para times DevOps trabalharem com GitLab.
Step 1 - Criando um Issue Todas modificações no GitLab se iniciam com a crição de um Issue, os issues permitem que times trabalharem de forma colaborativa.
O issue pode ser utilizado para :
  Discussão de novas ideias
  Acompanhar status do trabalho
  Aceitar ou rejeitar sugestões de modificaçoes, realizar perguntas, solicitar suporte ou reportar um bug</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git - Básico</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/git/git-study/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/git/git-study/</guid>
      <description>Sobre o post Este post é uma coleção de anotações de estudos sobre Git, Gilab e Github
Porque usar o git ?
 Versinamento de código, Gerencia de documentos, Trabalho colaborativo  Esta sequência de posts foi preparada durante os estudos no curso GitLab Certified Associate Self-Study + Exams
Porque o GitLab   GitLab é uma plataforma de DevOps open-source, que oferece a oportundiade de empresas sairem do modelo de DevOps Sequência para o modelo Concorrente onde diversos times trabalham ao mesmo tempo de forma colaborativa para realizar o design, build, test, delivery e monitorar modificações no códigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cap 02 03 - Grupo de Estudos R for Data Science</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/r/cap02_03/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 08:08:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/r/cap02_03/</guid>
      <description>Visualização de Dados Livro :R for Data Science 1
Neste segundo capítulo os autores nos ensinam como visualizar dados utilizando ggplot2 e apresenta o conceito de gramática dos gráficos e como criar plots em camadas.
Importando o pacote tidyverse para que nos fornece o ggplot2 entre outros :
library(tidyverse) Usando o primeiro gráfico para responder algumas perguntas : 1. Carros com motores maiores consomem mais combustível que carros com motores menores ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy and consume models </title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100_post4/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100_post4/</guid>
      <description>Intro Este é o quarto post com anotações do curso preparatório para certificação DP-100 e aborta tópicos criação de compute targets e o que eles precisam ter para funcionar como um serviço, deploy de modelos as a service, criação de pipeline para batch inferencing e Publish as a designer pipeline as a web service.
Deploy and consume models Deploy models with Azure ML Podemos fazer deploy do modelo como web service ou como um azure IoT device, o workflow é similar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimize and manage models </title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100_post3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100_post3/</guid>
      <description>Intro Este terceiro post com anotações feitas no curso preparatório para certificação DP-100 e aborta tópicos de administração e otimização de modelos:
  Com a grande diversidade de algoritmos e técnicas computacionais e estatísticas utilizar AutoML proporciona ao ciêntista de dados experimentar e avaliar diversos espaços de hipóses com vários algoritmos. Outra facilidade do Azure ML é o Hyperdriver que auxilia na etapa de tune de hiper-parâmetros.
  Outro detalhe importante é a possibilidade de explicar e interpretar os modelos, &amp;quot;-Como o modelo foi criado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run experiments and train models</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100_post2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100_post2/</guid>
      <description>Intro Este segundo post com anotações feitas no curso preparatório para certificação DP-100 e aborta tópicos de experimentos e treinamento de modelos.
Run experiments and train models Tópicos:
 Criando modelos usando Azure Machine Learning Executando training scripts no Azure ML Workspace Gerando métricas a partir dos experimentos Automatizando o processo de treinamento do modelo  Azure Machine Learning SDK for Python  Azure ML Python SDK permite criar e executar machine learning workflows no ambiente Azure Machine Learning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Set up an Azure Machine Learning</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 08:06:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/azure-dp100/dp-100/</guid>
      <description>Intro Este é o primeiro post de anotações que fiz durante o curso preparatório para certificação DP-100, esta parte contém informações e orientações criar e configurar todo Data Science Enviroment na cloud da Microsoft Azure utilizando Azure Machine Learning.
Para obter o certificado Exam DP-100: Designing and Implementing a Data Science Solution on Azure temos o plano de estudo free criado pela microsoft que descreve Criar soluções de IA com o Azure Machine Learning, que é composto de 14 módulos, aproximadamente 14hrs de estudo com diversos Labs no github mslearn-dp100.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cap 01 - Grupo de Estudos R for Data Science</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/r/cap01/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 08:08:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/r/cap01/</guid>
      <description>Cap1 R for Data Science livro de Garrett Grolemund e Hadley Wickham ensina as mais importantes ferramentas em R, após este estudo o ciêntista de dados terá uma variedade de ferramentas, técnias para desafios em ciência de dados usando R
Instaland os primeiros pacotes No primeiro capítulo do livro instalamos o Tidyverse e outros pacotes que serão utilizados no livro R for Data Science, ao carregar o pacote ele nos oferece algumas informações :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupo de Estudos R4DS</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/r/intro/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 08:08:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/r/intro/</guid>
      <description>Intro Recentimente descobri a comunidade do slack R4DS que estudo os livros de R for Data Science em formatos de grupos de estudos, a cada semana o grupo ira estudar um capítulo e meu objetivo é anotar tópicos importantes deste estudo.
Motivação Estudar ciência de dados é complexo, sozinho torna ainda mais difícil, meu objetivo participando da comunidade é aprender com analistas mais experiêntes, poder contribuir de alguma forma com o grupo, desenvolver soft skills, inglês e diversas outras habilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python - Data Science Toolkit</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/python/datasicence_toolkit/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 08:08:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/python/datasicence_toolkit/</guid>
      <description>O que é o toolkit ? O toolkit apresentado no curso Python Data Science toolbox da Datacamp é uma série de ferramentas do python que suportam o trabalho do ciêntista de dados. Ferramentas como funções built-in do python, criação de funções, lambda, iterators, list comprehensions e generators.
Em python temos muitas ferramentas prontas mas é muito importante que o analista saiba usar o core da linguagem como mostra Hugo Bowne-Anderson no blog Dask and the PyData Stack na figura abaixo, python é a primeira camada do pydata stack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Básico</title>
      <link>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/python/python-basico/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 08:06:25 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://brunodeabreu.netlify.app/posts/python/python-basico/</guid>
      <description>Em meus estudos muitas vezes me pego revendo conceitos básicos, na minha opinião isso é importante para que o conceito seja enraizado e aquele tópico se torne simples, o cursos Introduction to Python e Intermediate Python na Datacamp você encontra todos esses tópicos
 Tipos de variáveis Listas Funções e Pacotes Numpy Matplotlib Discionários Pandas  Nos dois primeiros cursos da DataCamp já somos apresentados a alguns pacotes utilizados em ciência de dados, numpy, matplotlib e pandas, esses pacotes são fantásticos se este é seu primeiro contato deixa eu adicionar algumas informações sobre eles para você:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
